Ette tulli Jürri Jur ja kaebas: kahhe nädala eest tulli Hans Wanna meile ja ütles mulle: Osta minno maia ärra; warssi läksime watama, ja saime kaupa, piddin temmale 50 Rubla maksma, siis antsin temmale 5 Rubla käeraha kätte. Agga pärrast tulli mul mele temma kääst tunnistusse kirja küssida, kas on tal lubba sedda müa; wõi ei; ehk on agga temma wõera laste pärrandus, ehk mõisa pärrimisse al kinni? Agga et Hans Wannal sedda ei olnud, siis ütles mulle: "Jägo meite kaup katki, mul on teisi kauplejaid kül. Siis lubbasin ma kauba katki. Agga nüüd ei anna Hans minno wiis rubla kätte mitte.
Siis tulli Hans Wanna ja tunnistas: Mina müsin Jürrile omma maia, kus ma 5 Rubla kätte sain ja 45 Rubla piddin Jürripäwal saama, siis läksin raha kätte saama, ja Jürri Noudis maia kirja, agga mul ei olnud. Ja selle pärrast ei maksnud ma temma 5 Rubla kätte mitte, sest minna kauplesin jälle Jaan Kel kääst ennesele maia ja andsin selle 5 Rubla käerahaks. Ja et Jurru Jur minno maia ei ostnud, siis ei olnud mul raha Jani kääst maia osta. Siis teggime kolmekessi taggamist nenda: Minna piddin Jurrile keik 5 Rubla taggasi maksma, ja Jaan Kellile 1 Rubla taggamissega kahjo alla jääma ja 4 Rubla pidin kätte saama, agga Jaan ei maksa mulle nüüd kätte.
Siis tullid Jürri Jur ja Jaan Kel ja tunnistasid: Tagganemisse kaup olli jah nenda.
Agga Jaan Kel tunnistas Hans Wanna naene Marri tulli meile ja ütles: Teie ei tohi sedda maia ühhelegi müa, egga siin pöllo tööd tehha, sest meie ostame ikka sedda maia ärra. Siis ootasin weel üks näddal, kus ma siis kahjo sain, et pöllod rohto ja külw hiljaks jäänud.
Siis tulli Hans Wanna naene Marri ja tunnistas: Kui ma seäl käisin, siis ei olnud Jaan issi kodo; waid ta naene, ja ma ei kelanud neid maia mümast, egga pöllo tööd teggemast; waid läksin sedda asja kuulama.
Kohto otsus: Nende naeste lorra saab tühjaks mõistetud ja saab nende meeste essimine tagganemisse kaup kindlaks mõistetud. Jürri Jur peab Hans Wannale 50 kopil tagganemisse kahjo maksma ja Hans peab 4 R. 50 kop. Jürrile kätte maksma. Ja Hans Wanna peab Jaan Kelt 1 Rubla taganemist maksma, ja Jaan Kelt peab 4 Rubla Hans Wannale kätte maksma.
Kohto wannem: Willem Kel
Kõrwasmees: Jaan Nano Jürri Naab
